$\indent$FastAPI là một framework phát triển web hiệu suất cao dựa trên Python, nổi bật với những đặc tính kỹ thuật độc đáo và tiên tiến,  đặt ra để giải quyết các thách thức trong việc xây dựng API hiệu suất cao và linh hoạt. 

Nó cũng là một trong những framework hiếm hoi tận dụng triệt để type hints và async/await. Type hints giúp xác định rõ kiểu dữ liệu của các biến và hàm, làm cho mã nguồn trở nên rõ ràng và dễ hiểu. Đồng thời, sự hỗ trợ cho async/await giúp xử lý đồng thời nhiều yêu cầu mà không làm chậm quá trình xử lý, đặc biệt là quan trọng trong các ứng dụng yêu cầu độ nhạy cao và độ mở rộng.

Với sự hỗ trợ chặt chẽ cho type hints, FastAPI tự động tạo tài liệu API dựa trên kiểu dữ liệu của Python. Điều này không chỉ giúp giảm bớt lỗi trong mã nguồn mà còn tạo ra tài liệu API tự động, giúp đơn giản hóa quá trình phát triển và tương tác với API. FastAPI cũng hỗ trợ đầy đủ các tiêu chuẩn như OpenAPI và Swagger, cung cấp một cách linh hoạt để quản lý tài nguyên, xác thực, và tài khoản người dùng.

Không chỉ nổi bật với sức mạnh kỹ thuật, FastAPI còn nổi bật với khả năng xử lý đồng thời và hiệu suất. Sự hỗ trợ đặc biệt từ asyncio giúp FastAPI có thể xử lý nhiều yêu cầu cùng lúc mà không làm chậm qúa trình xử lý. Khả năng này không chỉ đảm bảo ứng dụng chạy mượt mà và nhanh chóng, mà còn tạo điều kiện thuận lợi cho việc mở rộng, một yếu tố quan trọng đối với các dự án nghiên cứu lớn có khả năng thay đổi theo thời gian.

FastAPI không chỉ giúp đơn giản hóa quá trình phát triển, mà còn được thiết kế với mục tiêu tối ưu hóa trải nghiệm phát triển. Nó đặt nền tảng cho việc xây dựng các API sẵn sàng cho sản xuất một cách dễ dàng nhờ vào các quy tắc tốt nhất được tích hợp sẵn. Với sự kết hợp này, FastAPI không chỉ là một công cụ mạnh mẽ mà còn là một giải pháp hiệu quả và linh hoạt cho những dự án đòi hỏi sự đáng tin cậy và khả năng mở rộng trong tương lai.